\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{Compiladores 2}}} \\
\midrule

 \\
\textbf{Ementa} \\
Código intermediário
 \\
Otimização de código
 \\
Interpretadores
 \\
Tópicos contextualizados em Compiladores
 \\

 \\
\textbf{Programa} \\
01. Código intermediário: introdução; tipos; ferramentas.
 \\
02. Otimização de código: introdução; métodos; análise de código; ferramentas.
 \\
03. Interpretadores: introdução; tipos; métodos de execução.
 \\
04. Tópicos contextualizados: estudo dos compiladores no cenário atual da computação.
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Básica} \\
AHO, A.V. ; SETHI, S. \& ULMMAN, J. D. Compilers; Principles, Techiniques and Tools. Reading, Addison-Wesley, 1986.
 \\
APPEL, A. W.. Modern Compiler Implementation in Java. Cambridge University Press, 1997.
 \\
PREMBLEY, J. P. 8 SORENSON, P. G. The Theory and Practice of Compiler Writing. Mc Graw-Hill, International Editions, 1989.
 \\

 \\
\textbf{Bibliografia Complementar} \\
(eBrary) HERRERA HERNÁNDERZ, E.; CASANOVAS HERRERO, N. Compilación II. Editorial Félix Varela, 2006.
 \\
LEVINE, J. R. ; MASON, T. ; BROWN, D. Lex \& yacc. Cambridge : O'Reilly, 1998. 364p.
 \\
Jack Crenshaw. Vamos construir um compilador. 1995. Disponível em: http://compiladores.osdevbrasil.net/
 \\
Linkers and loaders. John Levine. Morgan-Kauffman, 1999. Disponível em: http://www.iecc.com/linker/
 \\
Compiler Construction. Niklaus Wirth. Addison Wesley, 1999. Disponível em: http://www.ethoberon.ethz.ch/WirthPubl/CBEAll.pdf
 \\

 \\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:} 
Compiladores 1.
 \\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}

